博軍人倒戈助運送 顯馬杜羅無能

博軍人倒戈助運送 顯馬杜羅無能

運載救援物資的貨機將由華府特使艾布拉姆斯陪同由佛州運至庫庫塔。

瓜伊多這次運人道物資攤牌是一場賭博，博委內瑞拉軍隊邊境前線士兵有見助運物資平民人多勢眾，生活跟他們一樣艱苦，就不會武力阻止，令他們違抗馬杜羅命令，實際上承認瓜伊多是他們的總司令。

相關新聞：特朗普行險着 押重注反對派

展示有力保障民生

在反對派如意算盤中，如物資成功運入和分發，他們可向民眾展示有力保障民生，不像馬杜羅政權弄到民不聊生；如此一來，馬杜羅同失對邊境和軍隊的控制，宣傳戰又吃一大敗仗，其政權的支持勢將骨牌式倒下，倒台指日可待。不過，美國美洲委員會暨美洲協會副主席法恩斯沃思指出，就算物資成功運入境，要妥善分發到民眾手上甚難，反對派如沒有好計劃，恐怕反惹來民眾不滿。

另外，馬杜羅透過給予經濟利益收買軍方高層，至今仍能維持軍隊支持。英國《泰晤士報》分析指出，就算部份物資成功入境，軍隊仍有可能繼續支持馬杜羅，到時反對派只能等外國軍事介入，或者再耐心等馬杜羅陣營「陰乾」，終要承認撐不下去。

英國《泰晤士報》/美聯社

上一則
上一則
病童資助斷纜 無法移植骨髓

下一則
下一則
被控10項性侵罪 格林美得主R. Kelly自首

特朗普行險着 押重注反對派
病童資助斷纜 無法移植骨髓
瓜伊多號召國民兵分三路越境取物資委反對派向馬杜羅攤牌

阻住人哋送人道物資仲大條道理屌鳩人哋有陰謀